【發老脾外交】特朗普冚澳洲總理電話 難民問題講到火滾

有報道指，特朗普首次以美國總統身份與澳洲總理特恩布爾（Malcolm Turnbull）通電話，兩人討論起難民問題時不歡而散，特朗普更發火「冚電話」。

美國《華盛頓郵報》指，兩人周末原訂通話1小時，但僅交談了25分鐘便完結。他們的話題是關於奧巴馬政府與澳洲達成的協議，美國同意接收大部份被澳洲拒絕的穆斯林難民。

報道稱，特朗普當時怒斥這是「史上最差的協議」，指控特恩布爾趁機向美國輸入「下一位波士頓炸彈人」。2013年波士頓馬拉松爆炸案，兩名主謀是吉爾吉斯出生。

特朗普又指今次是他與各國領導人對話中最差的一次，隨即掛斷電話。

在報道發佈後數小時，特朗普在Twitter上狠批協議：「你相信嗎？奧巴馬政府同意由澳洲接收數以千計非法移民，為什麼？我會研究這個蠢協議的！」特恩布爾拒絕回應有否遭特朗普「冚電話」，只形容這次對話「坦誠、非公開的」。

白宮對有關協議卻立場反覆，發放的資訊引起混亂。白宮周四傳給澳洲廣播公司的一份聲明指：「總統目前仍在考慮是否推進這項協議。」但其後國務院發聲明稱，美國與澳洲擁有密切關係，美國會履行協議。

美聯社

Trump: You are fired

細路仔脾氣

當自己傾緊生意咁

今次撐癲佬
奧巴馬幫人地國家收難民係咪on9

咁奧巴馬都幾賣國
澳洲都唔撚要既，就要美國人食左佢？

世界警察呀

阿侵雖然好撚癲但又好鬼真

警察通常捉人入臭格同踢人出境

炸彈人

發老脾外交

係公司笑撚左出嚟

叫侵侵同 梁CY傾電話啦

梁CY 肯定幫你收哂佢

你個名點解？

唔撚係卦

Obama on9

最撚戇尻係澳洲左膠,自己唔想收迫人收又要拎大愛光環

冚你電話咪冚你電話囉
要俾面你班左膠?

trump

其實發生咩事？

輸左好咁喎

輸左好多咁喎